台灣d打工仔得月薪6000港元,究竟點生活?

去打個邊爐同香港一樣貴,買對鞋又一樣,買隻ps4 game又係幾舊
計番比例買隻game都要用10%人工咁濟,點攪

打邊爐點一樣貴?
佢地又唔係下下去台北市中心打邊爐

台仔買樓又平
唔使擔心買樓
PS4 既話有二手GAME
而且唔玩PS4 咪玩PC
PC 大把開心版

港豬有得投票咩？

大撚把人 萬幾蚊港幣啦，6000係講緊fg ,但某d 專業fg 都有萬幾港紙
上次同老婆屋企人食鼎王 十個人都係4千幾台幣
圍番起 百零蚊港紙一個人，係香港係無可能既事

又開始好多人入嚟吹奏台灣了

人地有民主抵你10k啦

台灣食嘢好撚平㗎喎

租屋都好平

所以咪寧願創業賣雞扒都唔打工囉

樓主又幾錢一個月呢

所以話。。

6000夠自己住
夠養自己架綿羊仔出入。
夠錢食飯。您搵二萬做唔做到？

你都on9,人地大把台妹比佢無限中出
你有d咩？

香港平均收入萬五
租間400呎樓隨時唔止萬5
點生活？

台灣平均6千
租間400呎樓2千
仲有4千剩

港豬笑鳩人之前笑自己先啦

台灣樓價對當地人黎講都幾係野wo應該

窮人鐘意生仔
所以佢地滿腦子都係扑野

人地十零蚊都食到一餐，打邊爐試過廿幾蚊放題

樓主係咪即想問點解台灣人咁窮都買到iPhone

駁唔到

唔洗煩住屋，食野平7成，出入有自己綿羊仔
你香港扣咗交租/供樓剩幾多？

港幣6000台幣有2萬幾
係台灣簡單生活完全唔成問題

因為台仔只擔心唔夠錢買iPhone 同PS4
對於有無屋住就唔擔心

台灣一碗魯肉飯最平幾蚊HKD就有

吹撚到幾蚊

食過最平25台幣喎

佢夜市有啲小炒最平100台幣有交易，依家大排擋閒閒地都7-80蚊一碟啦

又真係幾蚊港幣有

魯肉飯
只係肉碎加d汁撈下飯
即係香港既窩蛋牛肉飯
有幾貴

香港茶記 最平果D地區 都收你40啦

香港係因爲俾左地價同人工
我係指個飯成本唔高
香港地賣幾多錢又係另一回事
就好似400萬買200呎樓
都有人買
那當然窩蛋牛40蚊都有人買啦

咁而家咪講緊台灣平，香港貴囉

台灣樓價對佢地都唔易負擔
人地收入普遍先幾千一萬港幣
開埋支每個月就算儲三四千。
十年先有近港幣50萬

我早兩三年去高雄見到
舊既樓。七百尺咁上下。都要二百幾三百萬港幣
而家一定升左。
五十萬。兩。三成首期都唔夠可能

最理想緊係喺香港賺錢，去台灣使
最好方法都係不外乎喺香港有一兩層樓收下租咁

就因為台灣D野太平，所以台仔係外國做D鳩工都好自豪，個個返去等做皇帝。

成個亞洲除左南亞人，有邊個國家可以去外國返一年工，就可以係本地嘆足4年？

連大馬人大陸人都做唔到，但台仔就做到了

人地有民主有屋住，港豬有咩 ？

六千？ 佢地依家做餐廳都近八千

10k 過到去
可唔可以做大爺

其實唔係真係個個都22k twd
有讀過下書都有3xk twd以上
雖然對香港黎講係好撚少
仲未計返台灣物價平，租屋平，買車平
果少少錢已經完全夠養車租樓

暫時係台北住緊
打緊份hkd 17000工
另外平圴炒股月入3皮
不過我冇乜消費 冇掟使

支那仔上你個貼吧

10k就想做大爺
你都係算尻數啦

台灣平好多，d fd去到讀書一個二千零三千可以9fing

咁如果唔炒股
17000夠唔夠洗

佢地打邊爐好少去我地去川d 馬辣個d
反而會食臭臭鍋或者夜市打邊爐 好平 幾十蚊

得罪講
好多人將中位數同平均收入搞亂
香港人平均收入有24000
計埋稅同購買力平價，人工係世界非常前列位置

除左樓外，香港人份糧其實好夠用

台灣便當文化打包文化，飲食可以好慳
去食麻辣鍋都打包個湯底返屋企再煮多兩餐

可唔可以講多d你點樣係台灣揾到野做
比較有興趣e方面

人地打機玩PC有開心版 點解要俾錢玩PS4?

台灣幾多後生情侶租屋同居做炮房
20蚊港紙有個便當

人地一日三餐夾埋可以食唔過30蚊
香港地揾多佢地三倍 但個早餐都唔止30

Ching 我都同你一樣
做個朋友ok? 我呢邊冇同事

台北打邊爐都係港紙100

市中心邊撚個國家都貴啦
你又唔講下香港住到山卡啦咁遠都要幾百萬

響台灣做intern既三個月幾乎日日食好西,心情好又fine dine下,計埋租屋(300呎)使費先16000hkd有找,不知幾好洗
最最重要係班人根本冇連登班仆街講得咁差,我國語講得ok佢地都以為我係本地人,都仍然對我好好,與其話人蠢不如話台灣人冇香港人咁濕鳩精打細算,同人相處過得開心過香港好多囉

係果邊仲keep到兩三皮港紙直情係大爺啦
人就比較簡單d 生活壓力同香港比真係細

物價低咁多 點比呀
邊爐平香港一半喎

台南打邊爐真係平到笑
台南50蚊港紙食到3個吉野家邊爐份量既野
就算食其他野 咩雞肉飯 都係1xhkd又一餐

不過打機d野一樣價
但你要諗下台灣d毒男係點課金係game到
可能每月9成人工都課落去

有冇諗過人地北歐人工，物價高地方，都一樣會諗我地點生活

人地買ps4果d當散紙洗

比D唔識英文又無乜錢但又學人發移民夢既人去

台灣生活滿足指數好過香港十倍 你六千蚊去台灣生活 起碼叫做生活 香港搵萬六 租埋樓 同狗都冇分別

台灣人工的確好撚小

同港豬點講都唔會明架啦
成日用自己物價水平套落人地到
仲要講得出東京生活仲貴果下先好野

台灣打工香港生活就話啫

我都寧願人工少 物價低

係台灣做野既巴打可唔可以加我，有d 野想問下，本人30

但前排睇報道先講台灣人想高人工高消費
好過低人工低消費喎

低人工根本去唔到其他地方 點去英美澳加旅行 要儲幾多年

租房月租先 1500~2000 港幣

最平食過20台幣
仲要好食
你去過未？定你係被人劏果d?

人地生活一定開心過我地香港人
壓力都無咁大啦

咁平都敢食

咪撚玩啦五寶 台灣唔係大陸呀

我就唔敢

但係台灣人自己都講台灣出名黑心食物喎

響台灣住過2個月，果道7仔早餐有好多組合，都幾平，而且下午街大把D幾餸狗飯，十幾蚊港幣有1餐，而且果邊揸電單車廿蚊港幣打爆油，真係好平

睇台灣新聞講30歲樓下後生仔開新證券戶口一年比一年少
由十年前佔總開戶數20% 到幾年前10% 近2 年好似得返5%
D 分析就係話後生仔人工低冇錢剩

樓主on9就唔好出嚟獻醜啦

好搞笑
PTT D台狗係咁屌自己經濟差
連登仔就係咁吹奏台灣生活成本低

笑人之前 諗下自己香港點先

食過最平6港紙
香港野貴係因為官商勾結地產霸權大陸黑錢澉入，做緊嘅嘢根本對人類文明科技進步全無貢獻

真係好撚抵屌,朝朝整返碗滷肉飯+肉羹都係80台幣,人都肥
台灣政府至少有做下電子/生物科技/輕工業/人文既野,人地問起我科學園做乜,我都唔撚好意思答

外送茶

有無人睇過係台北慳錢
一日三餐用100蚊台幣搞掂既片
係香港75蚊港紙都唔知得唔得

當24000,扣mpf,交稅得番21000
租屋15000, 養架車計晒所有野成皮野1個月, 仲未計食,娛樂等等
想問點樣好夠洗呀?
香港4,5萬月入都係勉強夠咋, 香港人份糧其實好夠用都講得出, 真係笑死人
不如話唔計衣食住行,香港人份糧其實好夠用啦

人地台灣租屋2千1個月10坪即係大約400呎,2千養埋架車, 都只係用左4000
識d係711 做收銀呀姐都可以渣車番工, 香港得唔得呀?
好夠用...笑撚死, 真係閪中之閪既港豬先up得出

兩千10坪一定唔係台北
我而家住緊都唔至呢個價

2萬4都講得出就知條弱智有幾離地啦
大把人到30歲份糧都仲係1萬尾

平均數係無意義 尤其係香港貧富懸殊咁高ge地方
你搵個區同李嘉誠平均身家都唔知幾多個億
不嬲中位數先有意義

係台北食日本無菜單料理 都係1500 2000 2500twd
香港係1500 2000 2500hkd 爭幾遠。。。

琴日聽佢地講屋企部電視好大
聽聽下點知得32吋

個度d 1仔好貴下
正骨定邪骨都要4-500
do埋野個d 要700-800
搵6000要咁貴點玩

得，朝早咬包，中午叮叮飯，夜晚麥皮加水果

香港打工仔點生存？

日日幻想人哋22K , 幻想咗十幾年.
人哋最低工資就嚟高過香港啦.
人哋人工小過香港, 但係儲錢多過香港. 都唔好再話香港住屋

台灣發現黑心食物係因為有媒體做監察會篤爆佢
，你估香港黑心食物會唔會比台灣少啊嗱
支那將大量加工食物、毒菜、激素肉送入嚟香港，香港政府同大部份奶共媒體會唔會篤爆佢？定係繼續話安全同有毒食物無害？記唔記得鉛水事件政府點樣死撐未？將油魚當雪魚嘅百佳有冇受到判罰？

香港中位數15K 供埋樓10K
得5K都唔知點生活
仲少過台灣

一、用平均收入你都痴撚線，果班打工皇帝果份糧拉高晒九成人嘅人工
二、二萬四邊夠洗，計你自己租樓自己住唔係痴屋企喎

夠住夠食有綿羊騎又有台妹騎

你呢？

住左台灣兩年

我唔覺得生活品質有幾好，除非你好鐘意食當地既自助餐(AKA N餸飯）、煎炸野、便當同一堆垃圾化工飲料，用返一般台灣人個budget食正常餐廳根本係一個好大既負擔，多數都係見上左岸果班中年or銀髮族去食

再講返手機，當地後生用平機多到你唔信，oppo同zenfone成街都係

係電單車平同非台北既交通唔方便先咁多人有電單車，馬路三寶見過未？見過就真係會嚇撚死你

當地做一個普通醫生avg都係10皮台幣到，人地當年唔少都諗盡辦法賺外快，甚至係去其他國家執業（e.g. 美國 中國 新加坡 大馬）

你識玩咪唔洗咁貴 台灣果面多數唔會叫茶 叫茶都係外國人叫多

歐澳撚：香港啲打工仔得皮幾月薪
究竟點生存

醫生邊止10皮台幣

買送去costco平到你唔信。
尋日先出左a4和牛扒 1斤先3000台幣

人哋喺台灣搵呢個度都有閪屌
香港呢？

生活咁平, 咪有閒錢打機囉, 係台灣食買玩都唔使睇價錢咁滯

如果去台灣搵到而家份人工
我頭也不回

所以咪話

好多自助餐都係under200蚊位..香港起碼5舊

租唐樓8-9千得啦

唔止10皮啦

好想溝台妹過台灣生活。。。唔想係香港

真係要拉番上去睇邊條白痴up 呢條on9野
而家講緊平民百姓生活
梗係用median 架啦

台南果啲地方平到笑
但質素又唔差（無論係野食或者住宿）
所以香港賺錢去台灣洗=爽

買樓食野搭車平已經慳好多
但買牌子野就set price 同香港差唔多
但俾我簡會留係香港

娛樂少 除非台北

我係台北食任食韓燒加邊爐式啲圍返埋都係九十蚊到一個人
仲要有哈根大師呀食呀 香港有冇呀
食又平住又住屋企人地洗啲錢少咁多點比呀
係香港交個租都無左一半人工啦仲未計食咪又係咁生活 人地過得仲好過我地呀

點解搵20k都要學人租屋 唔租根本就好好洗

搵4/50k 再加埋另一半份糧 租完都仲可以好好洗

但前提係你地有本事搵到咁多先啦 仲係到望住個中位數做人

無學歷又唔肯捱 1萬尾好正常 無得怨人

40蚊你落街去買個窩蛋牛飯我睇 訓醒未

我係台灣租屋 2千幾呎先2萬5台幣

講緊人地台灣搵6千可以租樓養車
香港搵萬5都租唔起樓又養唔到車
你就要人唔好租樓, 又叫人搵多d錢
係咪閱讀能力有問題?

台北 QB 快剪 300台幣，貴過香港。

真係唔知點解。

又黎吹奏台灣,非洲果d都好低消費,唔通又好過香港咩

咁唔係個個都有錢去過英美澳加 咪吹奏住台灣先囉

尋日先食完

台灣嘅稅項極多，又要兼顧癈物分類

台灣消費真係幾平，但d野食真係唔好食
一個星期backpacking食住行都係洗左兩千港紙到

話台灣人無錢買iphone，真心笑咗

用平均收入有幾痴線?
雖然香港貧富差距大，但未至於個班人拉高哂平均分入

係依幅圖可以大概計到香港平均人工係幾多
60k/以上=6.8%
40-60k=7.2%
30-40k=8.1%
25-30k=5.6%
20-25k=10.9%
15-20k=16.8%
10-15k=26.1%
8-10k=8.3%
6-8k=3.8%
4-6k=2.9%
2-4k=2.3%
0-2k=1.2%

拎每個間距既中間數黎計返平均值，60k以上當80k黎計的話
香港人平均月入有$22,556(稅後)
而因為拎80K封頂，所以極端數據已經唔包括來內，實際平均收入應該比22K多更多

每個地方既購買力都唔同，所以如果要同其他國家比就要用購買力平價黎計
香港既購買力係貨幣本身既1.340倍
所以香港既平均收入(購買力平價)係$3,875 (HKD30,225)

睇返歐美既數據
除左瑞士外，歐洲冇任何國家既平均收入(稅後)(購買力平價)係高過香港
瑞士: $3,991
挪威: $3,634
美國: $3,300
德國: $2,914
法國: $2,767
英國: $2,525

利申: 唔識經濟
但如果單純數字黎睇，其實香港人收入係唔係算高

搵22K
要買37990既 IP
個半月糧仲要唔食唔用

六蚊一碗牛肉面

有台灣fd租屋自住$1900月租 310呎

台灣電訊商嘅優惠係真心優惠，唔同香港嘅呃水魚
好多台灣人買機係跟電訊商買，中低階機就另計

你理得人搵幾多，總之買得起就係買得起

對台仔黎講買iphone=置業

打你老母臭閪

想請教一樣野
點解講台灣就用最低工資
講香港就用平均值？

無比強國人搞,就點都易生活D.

#metoo 搵近2萬hkd係台北，真係可以做大爺咁款

台灣樓要貴都可以好貴
但人地可以揀住遠 d 住平d 住細 d
香港以前都得
有錢d就住市區，大單位
冇乜錢就住大西北，細單位
但而家香港無分遠近
連公屋都一樣咁貴
仲要越細就越貴
真心on9

同埋台灣好多人做小生意
唔似香港一係就大企業一係就打工仔
我地以為人地人人都22k
佢地都以為我地個個都住劏房
大家生態唔同啫

八萬做大爺
可唔可以講下點做大爺法？想學野

仲有錢課金game

台灣打工難發圍所以好多台灣人都願意創業，一嚟連鎖店無香港咁多咁誇張，二嚟就成本比香港低地產霸權無咁嚴重
相反香港無人敢創業係因連鎖店霸哂成個香港，創業嘅人除非有父幹，如果唔係都係仆街收場，再加上地產霸權一見你做起就加天價租逼死你

終於有人同我玩開版啦

真心問做邊行？
8萬台幣已經係高收入人士啦

其實係台灣做工程師係好好搵，雖然有好多仆街台資公司好似台積電咁要你日日OT，姐係台仔講既用肝黎換錢。但係外資就會好d。總括黎講碩士畢業冇耐既工程師有100萬台幣年薪其實唔難

不過調番轉講，香港你揾嘅錢，去旅行都有多啲選擇，得閒去轉日本都唔覺肉赤。台灣人可以選擇嘅可能都係更窮嘅國家，例如越南、印尼果啲，去遠啲都有排儲錢。

工程師喺台灣梗係好搵，google都要去台灣搵人才

8萬係台灣係唔錯，但係都唔好講到22k係台灣一樣可以生活得好舒服，睇到呢個post係咁吹奏22k又養車又盛真係笑左。係台北6k樓下既租金住到既其實同香港劏房既環境差唔多，唔通你地會接受到？假設你22k人工，住好少少已經係份糧既1/3，淨番十幾k真係唔會夠駛

台灣最近有統計
5萬以上得18%
3萬樓下有成3成3
8萬對好多台灣人黎講應該係遙不可及

如果你話租嘅，香港租400-500呎嘅樓要12k-15k，300-400呎就10k-12k
基本上要你人工一半，仲未計水電食交通，而家茶記都$40-$50起跳，坦白講可以剩返幾多

重點

其實無咁低人工 專業人士要揾萬幾唔難

好多台仔都係咁嘅心態

不過香港某啲工明顯高過台灣
例如老師 護士

所以香港大學生個個一畢業都要搵呢啲專科位讀master，如果唔係慘過食屎

仲有好多出路 唔計個D好專好高門檻既工 仲有GOVT工/ IT/ACCT/N展

不過份份工連登仔都踩姐 其實私人市場唔係真係咁差

我發覺一講親台灣野平就好多港豬衝出黎柒， 話台北都好貴
好撚心啦， 台灣好大唔係剩係得台北架， 唔好以為去兩次台北3日兩夜自由行就以為自己好了解台灣啦死港豬

香港啲工種薪酬差太遠
有啲嚴重overpriced
有啲嚴重underpriced

真心，。。。 台灣生活開心指數真係好好過香港好多 其他香港人點會明呀 港豬真係冇改錯名

港豬前港豬後 巴打巴background一定好勁

北部食過15蚊臺幣

比人講中左就質疑返人

我剩係去過1次 根本唔熟台灣 唔明有咩好去 大部分都係D咩小食檔

但建議大家去多D英美澳加 個到先係生活 前提係你有錢同英文好

拎魯肉飯價錢黎講話台灣食野好平其實冇意思
魯肉飯就係白飯加肉汁，唔通你食正餐淨係食魯肉飯
要比較食野就比較一餐正常份量，好似台灣既便當同香港茶記既快餐咁，台北便當可能平均25hkd，25樓下既質素明顯差d極多油極多調味。我自己平時食既大約30-40hkd，其實咁樣比較番平香港最多3-4成

賓賓

3000台幣

大撚把人月入40K台幣都冇,邊有閒錢比3000台幣出黎買和牛食,你估唔洗養細路

好心你地咪撚用香港收入把尺黎度台灣好唔好? 人唔笑,狗都吠

醫生邊止10皮台幣? 你名醫私人執業就大撚把錢

唔係咩特別有料之人就慢慢磨到主治醫師啦 到時就肯定唔止十皮

不過呢個位大把人同你爭,你拎到個台大陽明醫學院PhD都未必夠爭,呢個級數既學歷係台灣醫院有返D經驗既人大多數都有,包括十鳩幾年前既柯文哲

要記住,台灣既職場係絕對學歷主義,唔係行香港果套經驗主義,想搵大錢升職就唔該讀個PhD先

你話碩士? 台灣街頭隨便一個招牌跌落黎都壓死一堆碩士,人地首先要考研,之後比學校正取先開始讀兩年要research寫論文果種碩士,唔係香港果D讀幾個course就畢業既授課型碩士

要堆學歷堆餐死都未必有十皮台幣一個月,比起香港一堆hd/asso閒閒地都皮幾兩皮,你地自己諗啦

台灣人黎香港 日本玩
隨時要用半年人工
點玩？

on9仔
遊客區d物價當其他都係?
知唔知人地打個邊爐d料多過扑野家幾倍仲有白飯汽水雪糕任裝都唔駛40港紙

你最巴閉啦 係台灣讀2年大學就知道晒人地社會結構

D 和牛我想買都無呀 一陣就俾人清晒

爆自己人工既新聞笑下算啦 1個鍾睇4個 我次次BOOK親睇醫生都排到100幾號 D醫生仲要1個星期得1-2個上午係到

中醫執業20年都賺1.6億台幣啦

只可以話其實台灣同香港一樣，貧富懸殊都幾嚴重，所以可以話兩個觀察到既都冇錯
台灣同香港大學生一樣，十年前個平均起薪同而家差唔多，但係同時我都見識到d人係costco 買野可以幾癲，睇台灣costco營業額有幾間鋪係全球係頭十位就知

條友仲係學生下下出去食既價錢黎計

我去COSTCO買份頂級牛肉1600台幣 1斤幾2個人都要食成個星期先食得晒

除左工程師，搵d 10-15k 既工係台北係咪好難呀？
諗緊移民去果邊

巴打同台妹女朋友住？

成班細路仲吹緊

台南 食野都好平. 每個月2千蚊港紙你都生活到
台北就貴少少.
交通費就唔洗, 用電單車. 又唔洗租車位.
香港係樓價最貴, 住好多人都攪唔掂,
反而台灣開心指數重高過香港,
不過多娛樂一定係香港多野玩.

上次去台中六蚊一碗

野雞未22K
之後有單新聞講左4大起薪有40K

其實得22K會唔會連租樓都困難?

唔係日日都魯肉飯下話

而家唔會22K啦, 幾年前咩
雖然台灣人工唔會加, 仲減左, 呢廿年計

但係兩三年前都普遍30K起啦, 我見台南sales仔都有30K
計番台北我估正正常常都有8000蚊HKD一個月啦

香港有錢人一定多過台灣人

大佬，好你上網睇下再發言

香港人就真係租樓困難

人地6k到租到，好多香港人10幾k租到啲乜

用中文寫論文

4大理工科碩士畢業起薪就可能有40K

未必, 台灣好多有錢西人

sales點同呀

不過30k同22k其實有咩大不同?

台灣貧富懸殊嚴重過香港

其實台灣同香港個minimum wage係差唔多, 不過香港你只能請到支那人做低賤工

唔止costco啦, 所有消費都係, 咁你就知有幾多黑錢

窮=員工
有錢=任何size既公司老闆

姐係咁,你地下下拎D上流社會既台灣人黎代表台灣大眾既生活水平有咩意義?

我夠可以話香港好撚多有錢人,日日大魚大肉買名牌

但呢堆人佔全港人口幾多%?

你地真係以為台灣個撚個都係做工程師/醫師?

仲CostcoCostco

其實冇關係架, 你買唔到和牛係因為班有錢人買哂

同埋賺億twd咪證明佢講既係岩囉

已經有台狗話呢d統計唔準

彩佢都傻, 9掉

你有冇睇過其實? 香港既係呃水魚, 但台灣都唔係咩優惠, 依家台灣出機價平但月費係貴

讀到書入到四大四中已經差好遠

咪又係一班on9台狗

我夠唔知你班香港人得果2皮唔夠點生活啦

人中之龍 有一皮一個月

台北8k就租到市中心，我當1/3人工

香港1/3人工租到啲乜？劏房？

講緊去得台北肯定唔止22k
如果台中同高雄就係

但台中高雄租屋隨時5k都唔洗

底薪6000 應該係台南 台中先有
台北宜加起跳都已經有7000-8000
用6000黎計
租一間如果廁所共用既「雅房」
大約1500hkd 當然睇地點 但大部分都呢個位起跳
計埋電費可能100蚊港幣
如果用電單車代步番工 一個月油費可能200蚊
食飯 三餐食自助餐 一日使費 50蚊 一個月1500蚊
手機上網 宜加唔知仲有冇500蚊台幣既3g無限
呢到計200蚊
加埋大概3500 仲有2500蚊 可以拎黎儲錢
點會買唔到PS4同iPhone
咁當然 呢個係咩都唔使 日日都要咁做 先有機會
但係一定可以生存到同埋買到囉

對比香港
租間同類型既房 已經可能無晒6000蚊

根本佢地就係剝削兼壓榨員工

台積電班32 33都可以分個12~24個月,班高層肯定fat fat幾千萬年薪

自行想像下唔係台積呢類大公司既話會點

底薪求其比個4~6萬NTD算鳩數,仲要大把人爭住入

香港不嬲問題都係響住度

解決左住既話,香港人既消費力全球肯定數一數二,低稅率.又冇消費稅

我係台灣買野唔買本地野,價錢已經差一大截

洗頭水沐浴露呢D已經有差距,更加唔洗講佢電子產品行保護政策

我理撚得佢咩文,總之絕大部分香港人鬥學歷係唔會鍊得贏台灣人

銀行請人,台政成碩士grad根本係必備

我估香港人過到去都唔知點撚算

我話你聽係台灣睇醫生都唔知幾撚幸福,平均輪候時間香港起碼長幾倍,仲要大撚把老seafood拎住健保入去當做身體檢查

班醫生仲要因為打緊公立醫院工,想人工高呀?唔洗諗啦

呢樣真
香港唔係住貴既話 其實好過台灣
至少係外國買野寄去香港係唔使收稅
台灣收到笑

你人工多左36% 有咩唔同??

2萬蚊HKD人工同2萬7人工有咩唔同??

多左錢洗囉
8K NTD夠租屋住啦

等班柒頭仲係度爭住出黎認叻,我話住天母既落高島屋shopping當跌錢又得唔得?

鬼唔撚知住天母既人非富則貴咩,拎黎放大以為呢班人就等於一般台灣大眾

某d連登仔都唔知係咪未試過用一般台灣人既monthly budget黎洗錢,就以為人地都係好似佢地咁富貴

租邊度住咩屋先?

6000蚊，毒撚有幾耐冇去台灣灣？ 我識個看更都成皮野一個月，物價都開始升緊

朋友租套房先千幾港幣一日
一個人搵7000幾 未計佢老公

分租套房空間不大許一張床、一張書桌，加上個衣櫃，幾乎已經快沒位置可以站了，如果加上健身器材，這樣一來就真的完全沒空間，不僅鞋子只能擺門外，皮箱、雜物也往衣櫃上疊。Arthur，24歲，是一名軟體工程師，4.5坪大小，月租金7000元，不過5月，房東調漲到7500！

4.5坪=160尺
7500台仔/3.75=2000蚊HKD

千幾港幣一日仲貴過住酒店

你朋友真係識計數

一個唔鐘意就用D檢測未通過黎kick鳩住你 同支那無乜分別

到批貨入撚到黎就抽稅抽到大部分人唔敢買

千幾蚊一日
一人搵7000幾。

係唔係租完就可以申請破產

上次去台灣食韓燒 每人HkD$100唔洗

兩支大啤。專人燒埋 配料任加冇時限加多個部隊鍋

台灣讀書，用健保剝哂4隻智慧齒都唔洗500港紙 考車牌又平，租屋又平

關島

北北基就係

等睇健保爆煲

你漏左個新竹

而家一位國父已經打唔爆一缸，

臺南已經夠食

臺成清交政出黎平均起薪都3，40k

串人前唔該做返資料搜集

香港月租2900已經有私家廁好似係

話台灣冇錢既人一係打手 一係井低蛙
每個地方都有好多有錢既人 台灣都唔例外
問問題果個一係身邊個個都係窮撚 冇能力自己出去見識人云而云 信晒報紙佬寫既一切
好心你啦 不如問下自己有冇能力用到自己方法搵錢做有錢人好過 你有能力去越南泰國印尼菲律賓都一樣可以做到有錢人

睇落呢班li 登仔都係被香港大集團老闆壓榨打死一世低薪工既一群 只好數低台灣去自hi 一下

香港人人工計
一半以上都係過百萬年薪台幣
所以好多台妹受港男溝
大家去旅行真係可以放擔去馬
帶佢地去所謂高消費區飲食 信義區
都只係香港價 輕鬆應對

係台中 $20台幣 勁撚大份足料三文治

人地問喺香港一日用75蚊得唔得

我淨係見到香港公立爆撚晒煲

起下某啲user name個底，非常精彩

追晒成個post，爭論既重點係住度

香港租屋果度平番一半至三分一，香港就絕對屌打台灣，香港係舊區租劏房都講緊5千幾起跳，新少少既劏都七千，唔係租金問題香港人係過得舒服好多

仲有食都好撚貴
基本上鋪位有加無減，加到一個位係細餐廳頂唔順時，就到大型連鎖店接手

講真，再平d都得
但咁樣都頂得順嘅話，真係同生存緊無分別

食得幾多 揾返高幾千蚊好過啦

台灣人仲爛賭過香港人

千幾一個月先係 太眼訓打錯

生活定生存自己揀

台灣人連iphone x都買得起

係, d錢唔知邊到黎

我自己租緊1萬3, 樓下就地鐵站, 但完全係康城feel既路線, 等車可以要等十幾分鐘
房東係果個區渣緊5層樓, 都痴撚線架d有錢人貧富懸殊到

咁睇你點睇
香港有食安監管, 台灣周街都可以賣野食, 包唔乾脆

包唔乾淨

去旺角走轉
咁你就知食環只對小販/阿婆嚴厲

上年最多, 溝左6個

台灣係貧富懸殊, 90%人窮到喊, 10%人有錢到hihi

基隆係平, 唔好搞錯

ching sor9ry....我去5次台灣都未必出到一次mk tst
但依家冇小販啦, 至少呢個official, 鬼島係睇見都唔敢食

你禁講都岩 香港 大陸 韓國 日本情況都一樣 財富集中10%人手中

香港撚有健保？唔好為駁而駁

巴打心水清

根本好多連登仔都仲未知台灣點解食野會平過香港

黑心食品始祖你估得個名？賣咁撚平唔通真係落足真料你食咩？

正如台灣d化工茶都可以用土產真正茶葉黎整，只不過個售價對一般台灣人黎講會好難接受

我淨係睇你d回覆已經覺得好撚精彩啦

睇住你一路鳩up，原來只不過係一條鍵盤旅台連登仔

話唔定連台灣都未去過

望下大陸山區啦撚樣